<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kubernetes - Tag - Ich bin yiwen.</title>
        <link>http://wysiwyz.github.io/tags/kubernetes/</link>
        <description>Kubernetes - Tag - Ich bin yiwen.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 13:48:44 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://wysiwyz.github.io/tags/kubernetes/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Kubestronaut 之路 (1/5) - CKAD 考照筆記</title>
    <link>http://wysiwyz.github.io/posts/cncf-kubestronaut-03ckad/</link>
    <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:48:44 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://wysiwyz.github.io/posts/cncf-kubestronaut-03ckad/</guid>
    <description><![CDATA[11/12 註：因為上個月考過 CKAD 了，想說作為紀錄把這筆記 draft 改成 false，另外 Ｓequoia MacOS 開 PSI Secure Browser 沒辦法看到 CKA 題目，目前正在等 Linux Foundation Ticket Assignee 回覆（好像要等超過三天，這辦事效率，唉）
下週一就可以去領護照了呀！準備考試 &hellip; total 001 ~ 185
Introduction 001. Introduction Pre-Requisites Lab environment Kubernetes Architecture Master and Worker Nodes Pods, ReplicaSets, Deployments Command Line - kubectl Understanding yaml Services Namespaces Course Objectives ñCore Concepts K8s Architecture Create and configure pods Configuration ConfigMaps SecurityContexts Resource Requirements Secrets ServiceAccounts Multi-Container Pods Ambassador pattern Adapter pattern Sidecar pattern Observability Readiness and Liveness Probes Container Logging Monitor and Debug Applications Pod Design Labels, Selectors and Annotations Rolling Updates and Rollbacks in Deployments Jobs and CronJobs Services and Networking Understand Services Network Policies State Persistence Persistent Volumes Persistent Volume Claims Core Concepts 009.]]></description>
</item>
<item>
    <title>當不成 Astronaut, 試試 Kubestronaut</title>
    <link>http://wysiwyz.github.io/posts/cncf-kubestronaut/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 14:16:29 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://wysiwyz.github.io/posts/cncf-kubestronaut/</guid>
    <description><![CDATA[阿炆今年轉職前跟主管聊聊，說想學習 K8S 跟 AWS 微服務架構，所以離開了需要一直不停面試的乙方公司。
阿炆入職後學習使用了很多 CNCF 專案，像是 Kubernetes、ArgoCD、Keycloak、Prometheus、HELM、Longhorn，另外也考了一個 AWS 證照。
阿炆準備 AWS SAA-C03 之前一直陸陸續續的看函授自學線性代數跟離散數學，考完 AWS 之後覺得剩五個月時間不太夠了，加上一直以為自己試用期還沒結束，只是延長了，於是找新主管 one-on-one meeting 談談工作表現與規劃。
於是隔天下班前臨時多了個團咪，前一小時確實是在談專案進度，後一個半小時在閒聊，看起來寄出離職信太不給面子了。週末 K 完線性代數第四章的阿炆，回到沒放三明治假的公司，在最簡短的 stand-up meeting 開完後，跑到 Cloud Native User Group 搜尋 CKA 關鍵字，希望也有好心人分享考試心得。
說到 K8S，阿炆幾年前剛畢業有聽過這個名詞，那時候還很天兵的一為它跟 evernote 是同一路的 (明明用途完全不一樣，撰寫的語言還一個 Go 另一個 C++)。後來轉職培訓班畢業後的第一個 mentor，因為有 CKA 證照被認為是部門內的大將。後來某頂大丁組說明會也有一個組別就特別是 K8S 系統組。
阿炆一直認為自己非理組大學出身，沒有碩班，沒本科畢業是面試征戰的阿基里斯硬傷，聽完招生說明會覺得這 K8S 肯定是不弄懂不痛快了，於是立刻打開 bilibili 從黑馬程序員教你 Kubernetes 開始看。
接著過完年聽到同事面試台達電駐點也要求懂容器化技術，開始改看 TechWorld NaNa 的 Kubernetes 課程，一小時跟三個多小時的 youtube 影片都看過了，甚至三月份的知識分享小聚也講了 30 分鐘，面試收到 offer 之後也買了 kodekloud 的 CKA 課程以精進實力。
但是江湖中關於 kubernetes 學習曲線的風評如下：]]></description>
</item>
<item>
    <title>CKA 筆記 [7,8,9]: Security, Storage, Networking</title>
    <link>http://wysiwyz.github.io/posts/240520-k8s-security-storage-networking/</link>
    <pubDate>Mon, 20 May 2024 02:40:38 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://wysiwyz.github.io/posts/240520-k8s-security-storage-networking/</guid>
    <description><![CDATA[Section 7 Security TLS Basics 確保用戶跟Server之間的通訊是加密的
Symmetric Encryption: 加解密用同一支密鑰，必須在sender跟receiver之間交換，Hacker解密數據的風險較高。
Asymmetric Encryption:
Private Key: 用密鑰解密 Public Lock: 用公鎖加密 ssh-keygen id_rsa id_rsa.pub PKI - Public Key Infrastructure
Solution Certificates API [Lab] pwd ls cat akshay.csr cat akshay.csr | base64 # prints a single line cat akshay.csr | base64 -w 0 # create certificate signing request cat &gt; akshay.yaml vi akshay.csr vi akshay.yaml kubectl create -f akshay.yaml certificatesigningrequest.certificates.k8s.io/akshay created kubectl get csr kubectl certificate approve akshay kubectl get csr agent-smith -o yaml kubectl certificate deny agent-smith kubectl get csr kubectl delete csr agent-smith Create certificate signing request]]></description>
</item>
<item>
    <title>Kubernetes: techworld nana</title>
    <link>http://wysiwyz.github.io/posts/kubernetes_na/</link>
    <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 17:22:17 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://wysiwyz.github.io/posts/kubernetes_na/</guid>
    <description><![CDATA[What is K8s 官方定義 Open source container orchestration tool 開源的容器調度工具
Developed by Google
Helps you manage containerized applications in different deployment environments 在不同部署環境下，協助管理容器化應用程式
e.g. physical, virtual, cloud, hybrid deployment
Kubernetes解決什麼問題？ 容器調度工具的需求 從單體式架構轉向微服務的趨勢 容器使用的增加 管理數百個容器的一個合適的方式 調度工具提供哪些功能？ 高可用 (HA), or no downtime 可擴展性 (Scalability), or high performance 災難復原 - backup and restore Main K8s Components Node: a simple server, a physical or virtual machine
Pod:
Basic component or the smallest unit of kubernetes Abstraction over container Pod is usually meant to run one application container inside of it (usually 1 application per Pod) You can run multiple containers inside one pod, but it&rsquo;s usually if you have one main application container and a helper container or some side service that has to run inside of that pod.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
