<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>NovelReadingLog - Category - Ich bin yiwen.</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/novelreadinglog/</link>
        <description>NovelReadingLog - Category - Ich bin yiwen.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 21:50:30 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/novelreadinglog/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>時光的彼岸 A tale for the time being</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/ataleforthetimebeing/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:50:30 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/ataleforthetimebeing/</guid>
    <description><![CDATA[這本書很妙，兩名主角其一是手握《À la recherche du temps perdu》手工藝筆記本的歸日僑生安古奈緒、另一名是太平洋另一端的加拿大作家露絲，兩人從始至終不曾見面，但透過紫色墨水的手寫記敘又彷彿是共度時光已久的親密好友。
廢柴老爸並不廢，只是當公司政策已違背正直初衷，總要破釜沈舟。世人定義的廢柴是什麼？沒有公司頭銜、薪資福利微薄、無緣高樓房產？在我看來露絲的丈夫守護韋爾敦島（Whaletown）雪松原始林反而是個愛己所擇的勇士。
十五歲的奈緒自小在加州桑尼威爾（Sunnyvale）長大，歸國日本後在當地高中面臨嚴重霸凌、家父又因失業而鬱鬱寡歡，某個暑假夏天她到曾祖母尼姑家學禪，鍛鍊超冷力。與曾祖母同住，她觀察曾祖母對周遭事物皆心存感恩、對底層人物以禮相待。難以想像一名高齡104歲，身形瘦削的曾祖母竟能有使周遭人安心的能力，還讓人不知不覺對她敞開心扉。
奈緒更在盂蘭盆節認識舅公「安古春樹一號」。這名舅公來頭不小，他是二次世界大戰當年「神風特攻隊」的軍機駕駛，受徵召前於東京的大學主修哲學與法文，奈緒從曾祖母手中得到一份軍官方審過的家書與遺囑，手邊也有一份取得來源不明，但字字真實的法文日記。
協助露絲翻譯冷凍塑膠袋裡法文手稿的人只說了這本日記有如「惡之華」，春樹一號在其中提到無法置信的軍旅經歷，從中日東北戰事調派來的殘暴長官、無從適應的哲學系學長，還有信終毅然決定從指派飛行軌道偏航墜海的自殺決定。
閱讀的過程中一度懷疑是否要繼續下去，這本書太真實，集結了人生各層次的悲傷─中年失業、環境議題、仕途瓶頸、同儕霸凌、雛妓援交、自縊未遂。但對難關視而不見實在太差勁，還好仁慈的作者給了大家越漸明朗的尾聲，更留待讀者各自揣摩『生』之意涵。]]></description>
</item>
<item>
    <title>AJ的書店人生 The storied life of A.J. Fikry</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/thestoriedlifeofajfikry/</link>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:49:17 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/thestoriedlifeofajfikry/</guid>
    <description><![CDATA[顧名思義「AJ的書店人生」描寫島嶼書店經營者的一生，篇幅不長但透過書店老闆艾傑幫養女瑪雅開的十幾部書單作為章節開頭，十七八年的時間線濃縮成一本三百頁出頭的小說，故事情節完全不拖泥帶水。
由於男女主配角有的是書商、有的是出版業務、有的是英文公演老師、還有帥過頭中年作家，情節當然少不了許多享譽盛名的英美小說家/詩人作品，讓人很想擇日拜讀，好比追憶似水年華（多虧咕狗才知道原來這系列有七冊！），還有infinite jest（網路上還有人特別以此書拍閱讀習慣的影片，可見其美名昭彰）。
另外艾傑在退休生活費來源遭竊後，透過舉辦讀書會或作家見面會活絡鄰里感情並重振買市，以及用心針對不同客戶族群量身推薦書目，這些富人情味的設定讓人好羨慕艾利思島上的居民距離書店這麼近。然而，書中後半段的轉折並沒有特別賺人熱淚，不知是讀的人太冷血，或者是鋪陳來得有點突然。
故事終章，不僅出版社換上了新業務代表（人物設定非常特別），書店經營者也改由原本的大配角上場，讓人不免期待，或許有朝一日能見到續集上市？屆時務必會找來翻閱，看作家如何祭出新一波書目，以及讓人淚腺如泉湧的寶藏情節。]]></description>
</item>
<item>
    <title>解憂雜貨店 The Miracles of the Namiya general store</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/namiyageneralstore/</link>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:41:50 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/namiyageneralstore/</guid>
    <description><![CDATA[人人皆有煩惱，但認真面對不會錯的。
幸平、翔太、敦也三人某次行贓後躲入一間老舊閒置的雜貨店，竟發現室內時空流逝的速度迥異於後門外的現實世界，他們收到數封署名給浪矢雜貨店的匿名信，包括為男友病況而苦的奧運練習選手、在東京追尋音樂夢的鮮魚店繼承者、不安於經商父母欠債跑路的披頭四少年樂迷、受姨婆養育之恩的酒家少女。這些人有的與耐心溫柔的雄治先生書信往來，有的陰錯陽差收到三人直白的回信。
前兩章有如各獨立的短篇案件，但隨篇章推進，漸漸發現這些主角都在雜貨店鄰近的孤兒院住過一陣子，而孤兒院創辦者更曾與雄治有過一段不為人曉的往日情。
與常見諮商方式不同的是，這個故事帶入了雄治有神奇能力得知33年後諮商人對於當時建議的回饋。而乍似與浪矢家族交集平行的三人，最後也誤打誤撞地收到測試用白紙細膩真摯的回函。
1 藤川博如果當初留在父母身邊，一家人的命運是否大不同？
2 富熱忱卻遍尋不著伯樂的追夢人&ndash;如果放棄回東京，是否有機會逃過火險？
3 奧運培訓種子選手&ndash;若當初坦承面對自己逃避練習的心態，也許不需要把時間用在堅持上？
與其稱之為推理小說，個人更認為這是本療癒系作品，探討人性取捨以及面對難題時做出抉擇的歷程。東野圭吾的文字平實卻句句簡潔能帶給人諸多反思。]]></description>
</item>
<item>
    <title>複眼人 The man with the compound eyes</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/themanwiththecompoundeyes/</link>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:41:11 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/themanwiththecompoundeyes/</guid>
    <description><![CDATA[有多久沒有讀過非翻譯類的華文小說了，「複眼人」揉合了一點自然奇幻、一點海洋環境議題、更有臺灣原住民文化與社會時事，初讀小說首幾章，即有一種想要借閱所有附近圖書館此作家著作的衝動。作家筆下的人物個性鮮明的彷彿真實存在於你我周遭，刻畫濱海與山林的秀致讓人迫不及待一訪花東，對瓦憂瓦憂島文化、語言與風俗習慣的設定更像個不折不扣的人類學家。
我很喜歡哈凡敘述從臺北河堤遷居花蓮按摩店，重回陌生阿美族居住地的經歷，也很喜歡布農獵人高手之子達赫遭斷言不適合獵山豬，改鑽研山林研究，最後返鄉兼職搜救隊／計程車司機／森林教堂協力的故事線，另外大學文學女教授阿莉思因夫與子失蹤，自困海中房屋，她與瓦憂瓦憂島的優秀次子阿特烈在山上獵舍發展的友誼令人動容。
我更喜歡德國工程師薄達夫描述TBM隧道工程如何艱鉅—不論是鑿開擁有數十皺摺、含水豐沛古老磐岩，或是面對崇敬山脈的強硬務實，以及莎拉自述海洋學術研究不比十五歲以前的海洋實務經歷，還有莎拉的父親阿蒙森如何因目睹年幼海豹屠殺歷程，在天命之年毅然放棄獵鯨漁業，轉而投身海洋生態保育運動。
有機會的話，我想推薦這本書給任何社會人士與大學生，這是本感動人心的動保書，刻畫入裡的跨族群交流故事，張力十足的親子與愛情課題，也娓娓道出現下時代不可忽視的環境議題。 （讓塑膠吸管與塑膠瓶罐從你我周遭絕跡吧！）]]></description>
</item>
<item>
    <title>82年生的金智英 Kim ji-young, born 1982</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/kimjiyoungborn/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:51:11 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/kimjiyoungborn/</guid>
    <description><![CDATA[原以為讀小說樂趣在於同理別人之苦，樂別人之樂，但看完82年生的金智英，彷彿染上悲傷病毒。
主角智英身為家中老二，上有一名差兩歲的長姊，下有一名相差五歲的弟弟。人物設定再普通不過，但恰巧與許多家庭情況相似。她大學畢業後她投遞過將近六十封履歷才找到公關行銷公司的文案職位，婚後幾年因育嬰打理小家庭家計而離職，本書鋪敘她在心理諮商中揭露的成長經驗。
書中種種情節貼切地描寫了受限於傳統東亞文化男尊女卑的女孩子在成長求學、求職成妻後可能遇到的種種課題，彷彿所有性別限制與不平都給她遇上了。閱讀過程中一邊替智英打抱不平，一邊隱約意識自身成長經歷其實與主角有三四分相似，更希望智英能在故事結尾戰勝難關，找回純粹的快樂。
可惜的是本書篇幅甚精簡，結語僅以諮商師視角提到其他女性（諮商師妻子以及放棄醫師職涯的女性同事）。闔上書本時內心極為糾結心酸，雖然結尾後的譯後記與相關心得提到聯合國he for she代言人提倡性別平權，但實際上對此活動完全無概念，性別意識守舊的族群也大有人在。
如果可以，我希望能將此書推薦給即將成為祖父母或新手父母輩的親朋好友，透過他人視角學習看待事物的觀點能讓社會少點衝突與憂傷。 （太真實的書了，看完後最好找點成功女性傳記平復一下心情…）]]></description>
</item>
<item>
    <title>靈魂迷宮 Das Labyrinth der Lichter</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/daslabyrinthderlichter/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:40:05 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/daslabyrinthderlichter/</guid>
    <description><![CDATA[來到了遺忘書之墓的最後一個入口，862頁的豐沛情節準備了諸多令人出人意料之外、劇情急轉直下的情節。（上次看超過800頁的中文小說應該是十年前的事了吧…鳳凰會的密令）
艾莉娜、艾莉夏的故事書中書設定類似於前兩系列，老實說我先入為主的以為這兩人一定有什麼覆蓋在檯面下的關係，但整體情節一點也不落窠臼，繁複的人物關係與身世之謎使得每一個伏筆揭曉時，讀來驚呼連連之餘更納悶自己是否眼拙或記憶差，意外地遺漏了前幾章、甚至前幾系列的弦外知音。
超級大壞蛋與他的同夥已經夠壞，然而壞蛋的背後總有個終極大boss，艾莉夏身段冶艷、能化缺陷為警惕、辦事效率又極為高超，這樣的主角誰能不愛？作者筆下的幾位女性主要角色姿態、歷練、性情各異，卻都十足惹人愛。這樣說來除了頒綠帽之外，這系列幾乎沒有女惡棍。或者反派視角上，艾莉夏就是個殺人不眨眼的冷酷女。（快趁機把史迪格．拉森的千禧年系列新增到書單裡吧！）
作者最後以胡立安之書作為終章，我很喜歡敘述者提到的插曲—自己原意要將故事託付給信任的第三方代筆，指導名句—寫作就是不斷地重寫，以及半傳記原則—讓除了自願擔綱娛人丑角的費爾明，使各親友都保有自己的尊嚴的書寫方式。明明虛構，場景歷史卻實際得有如地圖史書，僅只是文學，角色卻真實得有如周遭人生。
感謝作者薩豐帶領我進入魔幻寫實的大門，是時候來閱讀百年孤寂囉！]]></description>
</item>
<item>
    <title>天使遊戲 The angels game</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/theangelsgame/</link>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:38:36 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/theangelsgame/</guid>
    <description><![CDATA[有些書看完就讓人迫不及待再次重讀，我想這本就是我想盡快擇期重讀的書。不知道如果一口氣不間斷地看完，對劇情一頭霧水的程度是否比較低呢？（苦笑）
主角大衛．馬汀原為報社員工，以一系列報上連載小說發跡，轉職小說家初期，他整日廢寢忘食替簽下六年獨家合約的出版社賣命，結識恩師暨好友衛達，這位亦師亦友握有成功人士的一手好牌，他既為暢銷小說家、社交手腕極佳、又與馬汀的愛慕對象克麗絲汀娜交情匪淺。某年馬汀出版兩部作品，其中一部替衛達通篇改寫，另一部則是自己嘔心瀝血，以真名出版的《天堂之路》，出版後兩部作品的評價有如曠世鉅作與滯銷毒藥。意志消沈的馬汀在數次陌生法國書商留言提案下，終於同意替他撰寫一部以全新宗教為主的神話寓言式小說，報酬是令人稱羨的十萬法郎。殊不知這一答應下，馬汀的命運也如同尖塔之屋前屋主，步上出賣自己靈魂的旅程. . .
故事如首部遺忘書之墓系列一樣提到不少經典文學，比如伊莎貝拉稱馬汀為《簡愛》裡的羅徹斯特先生以及主角獲贈狄更斯著作《偉大前程》，同時也有讀者看得到讀不了的書中書，像是《天堂之路》《詛咒之城》；另外主角也與另一名現實生活圈外的配角際遇出奇的類似，就像胡立安愛上與自己門戶不對的潘尼洛珮，達尼愛上不該愛的朋友姊姊碧雅，馬汀與前任屋主一樣受人之託寫書。
看到書的後半段我已不知究竟是第一人稱視角通篇謊言，還是警方查證有誤，馬汀多年後落腳的海邊自由生活也與三部曲有極大出入，加上用了兩個週六讀完全篇，週間的空隙有如橡皮擦擦去各人物名稱與出場時機，腦子已打結無數，有時間的話一定會再一次性看完整本書。]]></description>
</item>
<item>
    <title>天空的囚徒 The prisoner of heaven</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/theprisonerofheaven/</link>
    <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 21:33:05 &#43;0800</pubDate>
    <author>celine</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/theprisonerofheaven/</guid>
    <description><![CDATA[本書交代了費爾明在森貝雷父子書店任職前，於過去十幾年在蒙居客監獄結識大衛．馬汀、沙卡多、瓦士典獄長等人，經逃獄歷險後置死地後生的故事。是遺忘書系列篇幅較精簡的一部作品。第一部主角達尼於此時已是人父，生活靜好與妻小共度。卻在聖誕季某次尋找地下室倉庫鑰匙的偶然機緣下，發現碧雅前未婚夫捎來相約見面的手信。另一方面，因擔憂身分問題而日漸消瘦的費爾明決定向達尼一吐過去十幾年的際遇。
第二部主角失意作家大衛．馬汀乍似與森氏書店三人毫無相干、僅有數面之緣，實際上與費爾明、達尼早逝的母親伊莎貝拉緣分斐淺。薩豐第三部作品跳脫前兩部追尋神秘作家、失憶作家自述，轉而揭露許多第一二部埋藏於冰山一角下的人物關係，讀起來大呼過癮，手不釋卷。
如《天使遊戲》提及狄更斯作品《遠大前程》、《小婦人》等作品，三部曲更以《基度山恩仇記》作為費爾明身世解謎的敲門磚，越獄後遇見的神父談及《悲慘世界》銀器橋段，與本系列以出版社、書局、藏書館以書為主的概念相互呼應。除了結尾伏筆讓人期待終章《靈魂迷宮》如何收尾之餘，也萌生拜讀狄更斯、大仲馬等經典文學巨擘名作的意願。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
